TEI, Text Encoding Initiative, ist eine Sammlung von XML-basierten Standards und Richtlinien zur Kodierung von Textdokumenten in digitaler Form. Das Hauptziel von TEI besteht darin, die Transkription, Analyse, Archivierung und Austausch von textbasierten Informationen zu erleichtern. Die Spezifikation bietet eine Vielzahl von Elementen und Attributen, die speziell für verschiedene Textarten entwickelt wurden, wie zum Beispiel Belletristik, Fachzeitschriften oder historische Dokumente. Durch die Verwendung von TEI kannst du die Struktur, den Inhalt und die semantischen Informationen eines Textdokuments präzise darstellen und so die Weiterverarbeitung und Analyse erleichtern.